https://web.archive.org/web/20011102114713/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=119


### [2380] X.Y.Z	2001.08.21 TUE 17:02:34　
	

　　こんにちは！久しぶりにカキコします。
　
　ずっーと引っ掛かっている事が一つあって、誰かに聞いてみたいと思っていたのですが、
　ＣＨのどの巻だったかは、全然思い出せないんですけど、リョウが海ちゃんのｽｷﾝﾍｯﾄﾞの
　後頭部にﾏｼﾞｯｸで海ちゃんの顔を書いて、『こうするとどっちが前か後ろかわかんねー･･･』（笑）
　ってｲﾀｽﾞﾗするｼｰﾝがあるんです。（覚えてます？）

　これと似たｼｰﾝが井上先生の『ﾊﾞｶﾞﾎﾞﾝﾄﾞ』の中で出てくるんですよ～
　（これは確か４巻だったかな？）
　武蔵が沢庵さんの髪を剃髪してあげてる時に、こっちは逆に髪を
　顔の形に残すっていう｡｡｡　
　（北条先生のBBSにこんな事書くの冷や汗物なんですけど）^^;;
　
　これって北条先生と井上先生って当然交流があって、遊び心でお互いの
　作品の中にこんなｼｰﾝを入れてみたりしているのかなぁ･･･？？？
　などと勝手に想像してしまったのですが、どうなんでしょう？

　ﾄﾞｷﾄﾞｷ、こんな事書いて大丈夫かなぁ？？
　これって両方の作品を知らないとコメント出来ないですよね。
　不適切な書き込みになるのかなぁ・・・
　だとしたら、本当にごめんなさい。m(__)m　　　　


有一件事困扰了我很久，我想问问别人、
我不记得是CH的哪一卷了，但是有一幕是獠对小海进行恶作剧，用魔法笔在小海的光头的背面写了小海的脸，并说，'我分不清哪边是前面还是后面......'（笑） (有人记得吗？)。

类似这样的场景出现在井上老师的《浪客行》中。
(我想这是在第四卷？)
武藏给泽庵削发的时候，这个人反其道而行之，把他的头发留成了脸的形状。
(我在北条老师的BBS上写这段话时出了一身冷汗)^^;;

### [2379] sweeper(うわっ！！)	2001.08.21 TUE 16:56:22　
	
こんにちは。バンチ、買ったので早速読みました。

＞ちゃこ様。[２３７６]
[２３５４]と[２３５８]についてのレス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。
そうですよね！「もっこり」がでようが、りょうが香のブラをかぶってハンマーでぼこぼこにされようが、香がもっこり対策に苦労しようが、依頼を受けたときに時折見せる２人の強さや厳しい表情が依頼人にとっても結論が出るんですよね。
あと、マフラーについてのエピソード。ビデオ、「ザ･シークレットサービス」のおまけですね。ただ、香のクローゼットがあいてたからつい、かぶってしまったというのにはりょうらしくて笑えましたが・・・。しかも、香に見つかったとき力説してましたしね。
あと、私はソニアの話の最後のページの２人の会話と香を抱き寄せたときのりょうの優しい目が好きです。いいですよね。こんな２人の関係。

＞金田朗様。［２３６５］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。確かにあの夢の中の服装とマークには笑えました。
どう見てもあれはスー＠ーマンのパクリっぽかったです。きわめつけに、「歯がキラリ☆」さわやかでしたね。

＞まみころ様。［２２７０］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」
です。遅れましたが、シンクロネタ。やっぱり普通の海パンになっちゃうんでしょうか。競泳用のやつだとどうしてももっこりが目立っちゃいますよね。（・・・撃沈。）

＞おっさん様。[２３５９]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。私も２人の関係好きです。
だから、２人がケンカして香が出ていった話（葉月さんの話とか。）を読んでいると「なんで、素直になれないんだ２人とも！」と言いたくなってしまったことが何度もありました。

［声優さんネタ］
葉月さんの話でりょうは次のパートナー候補の名前が書いてある手帳を見ていたコマありますよね。その名前の中に伊倉さんと麻上さんの名前ありませんでした？

[カキコを見ていて思ったこと]
年齢の層が広いですねー。
１０代の方から子供のいる主婦の方まで。初カキコの方々も増えてきているし。

[槙村兄のこと]
もし、香がりょうのパートナーをやっていることを知っていたらどんな反応していたかなと思いました。
死ぬ間際まで香のことを心配していたから、すごく反対してそうです。
そういえば、りょうはミック初登場の話で香が裏の世界に入ったのは自分が引き込んでしまったせいだと香に言っていましたが香は絶対りょうのせいだとは思ってないと思います。

長々失礼しました。
それでは。


### [2378] 巻き村 香織	2001.08.21 TUE 16:05:11　
	
　こんにちは。皆さまお久しぶりです

といっても、リニューアル前に１回カキコしたきりだし、リニューアル後の今は初めてカキコしましたので、私を覚えてる方はきっといらっしゃいませんよね（＾＾；

では改めてよろしくお願いします

### [2377] つぐみ	2001.08.21 TUE 15:40:18　
	
みなさんのお話を伺いたく、ここでひとつ。

しおりちゃんのお話で最後のリョウの顔がなんとなく由加里ママに
未練がありそうなカンジにもとれてしまうんだけど、内心はどうだ
ったのでしょうか。
あと優希さんの時も、もし日本に残ると言い出したらちゃんと
香ちゃんのこと言うつもりだったのかな。
いつも読むたびに気になるんですよね。
でもリョウが帰ってくるのを待ってる香ちゃんの気持ち、かなり
心配で苦しそう・・・。

### [2376] ちゃこ	2001.08.21 TUE 15:36:13　
	
本日は、仕事がお休み。
子供を保育園へ連れていった後、購入したバンチを読みました。

台風が近づいてますが、水曜発売の地域の方が、
その影響で読めないなんて事がありませんように！
だって、解禁したらすぐにでも、皆さんと話がしたいですから。


「写真の話」
最終回のラストで出てくる写真は、香も飾ってますよね。
あれだったらリョウが飾っていても、不思議じゃないかも。
それにしても、あの写真の２人は、もういないんだ・・・

sweeperさんの書いていた（＞２３５４）扉絵のイラスト、
幸せそうな２人が、すごく良いですよね。
あの写真で巻いているマフラーのエピソードが、この間観たビデオに
オマケで入っていました。
とっても２人らしいエピソードで、良かったです。


「２人の関係」
私もsweeperさんと同じ事思ってました。（＞２３５８）
それでもって、多分２人が「あの性格」だからこそ、
どんなに「もっこり」があっても、「下着が乱舞」しても
ＣＨの世界のクオリティが、下がらなかったんだと思うんですよね。
だって、まみころ様も書いてますが（＞２３７０）
もし香が「お色気キャラ」だったら、ぜ～んぜん違う話になってるし、
リョウが常に「燃えたぎる熱き男」を前面に出していたら、
これもまた、違う話になっていたと思うし。

２人が普段、意地張ってる分、ふとしたときの言葉や行動が
見ているこちらを幸せにしてくれる。
キスしなくても、ベッドシーンがなくても、リョウが「くしゃ」っと
香の頭をなでたり、香が膝枕するだけで、充分「愛」を感じてしまう。
「遙さんの話」の時の、香がリョウの胸に頭を付けるシーンなんかも
好きです（でも、しっかりブラが下がってるんだよねぇ・・・）
こんな２人を生み出してしまった北条先生ってスゴイ！！


＞Ｍａｍｉ様「２３６１」
勿論、ドレス着せて上げたでしょう。（先生そんなシーン描いてくれるのかな。）
綺麗な香、見たいけど、泣けちゃうだろな。


＞まみころ様
確かに、そう言ってますね。
キスシーンしか確認してなかったから、気付かなかったです。
いじめっ子「エンジェル」ミックは、どなたかが書いていたように
子供にも恵まれ、幸せでいて欲しいな。

それでは、失礼します。

### [2375] タウンハンター(度々すんまそん）	2001.08.21 TUE 15:06:20　
	
【2374】
＞んでもって、香を守るためならトラウマを
振り払って乗れるんですよねぇ・・
リョウの香への愛は見習うべきだなぁ・・
なぜ死んじゃったんだよぉぉ・・え～ん(T_T)
リョウが可哀想すぎるよぉぉ・・香ィィ(/_;)

### [2374] black glasses	2001.08.21 TUE 14:45:50　
	
こんにちは

＞葉月さん、ニーナさん、nalnalさん、sweeperさん
遅くなりましたがレスありがとうございます。確かにチャゲアスにはリョウにふさわしい曲が多いような気がします。またリョウには「ロケットの樹の下で」のようにまだ人生という旅の途中であるとはやく気づいてほしいと思います。

＞法水さん
著作権の話、以後気をつけます。忠告していただきありがとうございます。

＞タウンハンターさん
リョウは高所恐怖症ではないのでヘリコプターに乗ってもなんともありません。ただ幼少の頃に飛行機事故に遭ってしまい、それがトラウマになったのでリョウは飛行機に乗ることが苦手となっなってしまったのだと思います。

### [2373] タウンハンター（続けてすんまそん）	2001.08.21 TUE 14:36:41　
	
【あ、そっか！】
リョウは高いとこが怖いんじゃなくて、
飛行機が怖いんだ！そーかそーか。だって
荻窪会のビルに鉄球に乗ってあんな高いとこから
つっこんだもんね。謎はすべて解けた！
・・で、いいのかなぁ？

### [2372] タウンハンター	2001.08.21 TUE 14:27:22　
	
【2371】つぐみさん（僕のこと「さん」でいいですよ～ん）
あ！そういえば言ってた言ってた。ありがとうございます。
・・・しかし、ヘリと飛行機の乗り心地っても
空の上を飛んでいることにはおんなじじゃ
ないのだろうか？？う～ん摩訶不思議・・。
違うのはヘリの方が音がうるさいだけだし・・
ちなみに僕はいい歳こいて飛行機苦手です。ぜってー
乗りたくない。怖いし。落ちたら死ぬし。
（でも絶叫マシーンは大好き！地上だから。）
・・って落ちたらたいして変わらんね・・(^^ゞ

### [2371] つぐみ	2001.08.21 TUE 13:56:13　
	
台風、やってきましたね。
でも「バンチ」があるから大丈夫！？

［2367]タウンハンターさま
ヘリは大丈夫?ってことですが、翔子さん回で香ちゃんが
膝枕をする前にリョウに向かって「アンタってヘリは大丈夫
だし・・・」と言っていた気が。
でもヘリと飛行機の乗り心地ってそんなに違うのかな。

### [2370] まみころ	2001.08.21 TUE 13:33:05　
	
新しい方、初めましてまみころです、どうぞよろしくお願いします。

Mami様、ＣＨを読み返すのが辛い、その気持ち良く分ります。
私も凄く辛いので封印してたんですが、皆とお話してるうちにそう言えばそうだった･･･とか思い出してたまらず読み返してしまいました。
読み返して思ったんですが、３１巻で唯香が言ってた言葉。
｢ふたりの心はもうひとり･･･｣つまり１つって事ですよね。
それを見た時、何ともいえない淋しさがでてきました。
だって、ＡＨではその１つとなった香がいなくて･･･。
つまりは、自分の半身がいないって事ですよね？さ、淋しい。
やっぱり淋しさは、後半になればなるほど募っていきます。

［2357］のありあり様のご意見。
確かにあの記憶がなくなるというのも興味ありです。
でも普段からあの二人がイチャイチャしたりしてないからこそ、ああいった愛を感じさせるような物が印象深く残ってるのでしょうかね。（笑）
という事で［2368］のもっぴー様のご意見の通り、男の方がどういうふうに感じてるのかちょっぴり興味ありますね。

［2362］のちゃこ様のお似合いのパートナーは確かに！と思いました。
だって、あれで香も一緒にお色気キャラだったらただの｢エッチ漫画｣になってしまいますよね･･･。（笑）

［2358］のsweeper様のこずえちゃんのお話。
私もあの照れた感じが好きです。ただ、次の日夜通しケンカとかって言ってませんでしたっけ？（笑）

［ミックのお別れのキス］確かに読み返してみると、香がちゃんと｢唇により近い頬だ｣と言い訳してた。そうか、頬だったのか･･･。（笑）

それでは今回も長々と書いてしまいましたが、以上です。（笑）

### [2369] タウンハンター(台風近し）	2001.08.21 TUE 13:23:40　
	
【2368】もっぴーさん
＞私的には基本的に女性の方々とおんなじ意見ですよ。
やっぱリョウのかっこよさ、二人の関係のもどかしさ、
または依頼人の美女達とかもっこりとか（これこれ）、
あとは、よくあるリョウを自分とだぶらせて、依頼人たちを
ガードするといったような妄想・・じゃないけど主人公に
なったつもりになる、みたいなね。まぁホントに語れば
切りがないですね。やっぱ好きなんですよね、あの世界観が。
現実にあるようなリアルさがあるのが味噌・・いやいやミソ
ですハイ。

バンチ読みました！あとは解禁日よ来ーい。

### [2368] もっぴー	2001.08.21 TUE 11:56:14　
	
こんにちわ！（＾＾）/

＞２４歳団地妻さま。
なんかいいですね。ハンドルネーム。艶っぽい！
ちなみに私も、同年代。

【アニメ】
これについては、前も書きこんだけど、
私はハマッタきっかけは、アニメです。
でも、原作読んだら、原作の方が何百倍も好きになった。
絵も、むっちゃ綺麗だし、リョウと香ちゃんの話しが詳しいから。
でも、オリジナルストーリーが見れて嬉しいし、
そういう点では、小説も同じです。

【ドラマチックマスター】
ずっと前の掲示板でこれもかなり話題になってましたが、
私も、車でいつも聴いてます.
そして、カラオケでも、歌ってます。

【幽霊の亜美チャンの話】
私、ずばり、初めて買ったコミックはこの話です。
えっと、あの抱きつくのは、リョウチャン照れ屋だから
ワザトじゃ無いとおもうけど、
あれって、ノーブラですよね！
きゃー！もうリョウチャンたら！

【男性の方は？】
昔から思ってたけど、シティハンターって女性のファンの方が
多いような気がしますが、男性の方は、どういった所に魅力を
感じているんでしょう？女性は、リョウのかっこ良さとか、
香ちゃんのけな気さや
二人の関係が、すごく好きな方が多い様に感じるんですが.
やっぱり、女性と男性では、見方が違うと思うので。

### [2367] タウンハンター（お久～）	2001.08.21 TUE 11:17:42　
	
↑「お灸（きゅう）～」じゃないよ♪

【ちょっと待てよ？】
あれ？リョウは飛行機は苦手なのに、
「その女に手を出すな！」の巻で、
エラン・ダヤンの所に軍用ヘリコプターで
連れて行かれたような？ヘリは大丈夫だったのかな？

さて、バンチ読も♪

### [2366] 吟遊詩人（遅っ）	2001.08.21 TUE 02:21:12　
	
唐突ですが[初CITY～]
初めてCHに出会ったのはアニメでした。
「遊ぶ」「食う」「寝る」ただそれだけが生活の要素であった幼き頃。正直、内容を理解するのは不可能でした。
第一印象は「おお！なんかかっこいい」
そこからりょう様絶対主義に入って行き・・・。後（中学くらい）に文庫を読むまで大いなる勘違いに気付きませんでした。
皆さんはどうなのでしょうか。リアルタイムで読めた方がうらやましいです。

先日ドラマティックマスターを買いました。りょうや香の声を聞けるのは嬉しいのですが、香の元気な声を聞いていると・・・何だか・・・あぁ。
今回は悲しいカキコだな。

### [2365] 金田　朗	2001.08.21 TUE 01:37:01　
	
あと１日待てばAHが読める（地方なので水曜なんです）と思うと禁断症状がでそうな今週です。

＞[2358] sweeperさん
こずえちゃんの夢に出てくるリョウは…ある意味素敵な服装でしたよね。胸のマークに笑わせてもらって記憶があります。

＞[2262] 露崎なごみさん
遅れてすいません。レスどうも！
ミックの話の時「それをにおわすようなことを…」っての遙ちゃんの話の最後のことだろうなと思ってました。
香ちゃん振り出しに戻って可哀想だったけど、リョウも香が記憶なくしたとき振り出しに戻ってたからお互い様だね。良いコンビだ。

### [2364] 24歳団地妻	2001.08.21 TUE 00:43:52　
	
北条先生といえばやっぱり女性の美しさ!!
同じ（？）女として見てもいやあ美しい！
特に太ももですな！
健康的ですな、、、オヤジではありませんよ！
「Ａ．Ｈ」今は序曲な感じでこれからが楽しみでなりません！
昔、誰よりも早く読んでやろうと0時回ったコンビニにいそいそと
出かけたことありますが、今まさにそんな感じです。
最近大人が読んでハラハラするものが無くなってきたなぁと思っていたのですが。別雑誌で申し訳ないですが「バガボンド」とか
「Ａ，Ｈ」とかなんか元気になってきましたね。
あの時と今ってどう違うんだろう？



### [2363] まどか	2001.08.21 TUE 00:29:31　
	
こんばんは。レスのみですみません。

＞金田 朗さん
レスありがとうございます。何だか凄くお久し振りですね。（笑）私に「さま」はいらないですよ。

＞露崎なごみさん
兄妹喧嘩という手がありましたか。あの帽子の意味はやっぱりリョウを探していたのでしょうかね。

＞ふぁるこんさん
「それに俺は・・・」説をありがとうございます。やっぱりみんなそう思っているのですね。

### [2362] ちゃこ	2001.08.20 MON 23:44:08　
	
こんばんは。今日は、仕事の日だったので、初めてのアクセスですが・・・
やはり発売日が迫ったせいか（もう読んでいる人もいるんですよね）
たくさんの方が、書き込みしてらっしゃいますね。
皆様、今後とも宜しくお願いします。


「アニメの話」
実は私も、てるきよ様と同じ理由で、リアルタイムでは
観ていませんでした。（＞２３４１）
ただ今回、明日までの時間が待ち遠しすぎて、レンタルしてみることにしたのです。
（あと２本、観てみたい巻が、テープが伸びていて観られなかったけど）

で、観た感想。
正直３０女が観るには、辛い出来のモノもございました。
でもＴＶオリジナルストーリーで、好きだな。と思える話もありました。
１　「香が記憶喪失になる話」
２　ＣＨ９１スーパーマグナムバージョン最終回「香、催眠術に掛けられた話」
３　ＳＰ版「グッバイ・マイ・スイートハニー（ラバーだったかな？）」

２でのクライマックスシーン、リョウが
「お前が俺を忘れてしまった世界で、生きていてもしょうがない」と
言った時（正確じゃないけど・・・間違ってたら許して下さい～　）
ＡＨのリョウにも繋がって、切なかった。
リョウにとっては、香がいる世界こそが全てで、それ以外は何の意味も持ってない
感じが余りに出過ぎていて。
３なんかは、絵も安定していて、安心して観られました。
ただ、全体的に、アニメだと「ヒーロー物」色が強く、
香との関係が、物足りない感じがしたのは、私だけでしょうか？
「飛行機の話」も好きな部分が削られていて、残念でした。


＞まみころ様・月見様・ありあり様
海坊主サン＆美樹の話、ナイスです（＾＾）
確かに海坊主サンに任せていたら、展開するモノも展開しない。
（リョウ＆香なら想像できる、じゃれ合いからの甘い展開も、
この２人の場合、イメージじゃないですし。）
やっぱり、それぞれお似合いのパートナーを選んでますよね。

それにしても、いつもリョウの「肝心な言葉」は、謎のまま・・・
もちろん「香への想い」を言ってるのに間違いないんだけど、
１回ぐらいちゃんと「愛してる」とか「好きだ」とか
聞きたかったなぁ。（これから先、回想シーンで聞けるかな？）
最終回の「おれは何がなんでも愛する者のために生き延びるし・・・・・」や
「死なせやしないさ」も良かったですけどね。

もうすぐ２１日。真夜中のコンビニに買いに行きた～い！！
（そんなすぐ売ってるのか？）
でも、地方の我が家は、近所のコンビニまで、歩けば４０分は掛かるのでした。
では、失礼します。

### [2361] Ｍａｍｉ	2001.08.20 MON 22:59:02　
	
初めての方Ｍａｍｉと申します。たまに出没してます。
こんばんは。私のこっ恥ずかしい過去のウエディングドレス話にレスをくださったみなさま、（まとめてでごめんなさい）ありがとうございます！でもほんっと雑巾しか作れないんですよ（汗）
仕上がりむちゃくちゃ、写真さえとれればＯＫのドレスでした。時間足りなくて・・・。海外挙式だったし、まーいいやって。
ほんっと、恥ずかしいです。
あ～、せめてドレス着て写真撮ってからって訳にはいかなかったんでしょうかね～、香ちゃん。哀しいナ～。
美樹さんのドレス着たけどどなたかも言ってたけど後姿やハンマー振り回してたりだし。きっと綺麗だったろうに・・・。
りょうは香にドレスを着せてあげて葬ったんでしょうか？
あっ、また哀しくなってきちゃったよ。。。

ここへきたら［ＣＨ］でも［ＡＨ］でも皆さんがいろんな解釈をして想像もしてカキコしてらっしゃるので驚き、共感、さまざまです。
私が具体的カキコをしないのは文才がないのと［ＣＨ］の読み返しが辛いこと、［ＡＨ］はバンチを購入する予算がないこと（ごめ゛ん゛な゛ざい゛）によりついてけないこと、なのです。
う～、でもこれじゃいかん。だってココ面白いのにぃ。なんとか皆様について行きます！！ 
